點解澳門條輕鐵起左咁耐都搞唔掂

有沒巴打可以解釋下，點解澳門條輕軌起左咁耐都搞唔掂
已經係日本仔幫佢地起，都可以起左成十年都只係起左九公里
究竟搞咩